# 네이버 웹툰 다운로더

**`HtmlAgilityPack api`** 를 이용해서,

**`webBrowser컨트롤`의 도움없이** 네이버의 웹툰페이지를 파싱하고,

다운로드에 필요한 정보만을 골라내어 Form을 디자인했습니다.

---
## 개발 정보

### 개발 기간

2019/ 06/ 03 ~ 2019/ 06/ 10

### 개발 툴, 언어

Visual Studio 2019 Community, C#

### 타겟 플랫폼

PC

### 개발 인원

기획, 프로그래밍, 디자인 1명 (본인)



### 스크린샷
![01](/uploads/01697227dcce9626a3a9bc2759d394b6/01.png)

![02](/uploads/29d3b7ae670da9506e0f5eefa9c8f6a8/02.png)

![03](/uploads/dd463893ae26cc0f711046038847a96e/03.png)

![04](/uploads/b8ca02fe6dc72995fb5023675d5ab99f/04.png)

---

## 앱 설명
![앱_설명](/uploads/fc035a190b90c97944c1ac8d6b7a2bfb/앱_설명.png)

1. 웹툰을 다운로드할 저장경로를 작성하는 InputField입니다.  
  `...` 버튼을 누르면 경로선택 창이 표시됩니다.

2. 요일별 웹툰들을 검색하여 표시해주는 ListBox입니다.  
  검색을 통해 원하는 웹툰을 검색하는 것이 가능

3. ListBox에 표시된 웹툰을 선택하면, 해당 웹툰에 해당한는 전체 에피소드가 이곳ListBox에 표시됩니다.  
  `목록 다운로드`버튼을 누르면 다운로드가 시작됩니다.
  
4. 다운로드 진행상황이 표시되는 공간입니다.  
  진행바를 통해 얼마나 진행되었는지 알 수 있고, 로그기록창을 통해 현재 어떤파일이 다운로드되고있는지 알 수 있습니다.  
  오작동을 방지하기 위해, 다운로드중에는 다른 웹툰을 조회할 수 없습니다.  
  중단 버튼을 눌러 언제든지 다운로드 중단이 가능합니다.

## 주요 코드 설명
### _썸네일 URI 이미지 비트맵 변환하는 메소드_
![썸네일_URI이미지_비트맵_변환](/uploads/3886ab19c8c62f574c920c308afa254b/썸네일_URI이미지_비트맵_변환.jpg)  
썸네일에 사용된 URI이미지를 ListBox에서 사용할 수 있도록, 비트맵으로 변환합니다.

### _다운로드 버튼 선택 시 호출되는 메소드_  
![다운로드_버튼_선택_시](/uploads/630ee0e6b651e666874eb020eec29fd8/다운로드_버튼_선택_시.jpg)  
다운로드 중 앱의 프리징 현상을 방지하기 위하여, 스래드를 사용하였습니다.

### _웹툰 URI 이미지 다운로드_  
![장문_uri_파일_다운로드](/uploads/630d43e75c46c4d8a8fbfddc99b4596e/장문_uri_파일_다운로드.jpg)
`WebClient`에서 `DownloadFileAsync`메소드를 호출할 때 URI를 일반 string을 매개변수로 사용할때는 주의가 필요합니다.  
만일 **URI string이 너무 길게 되면 0byte의 빈 파일을 다운로드받게 됩니다.**  
해당 버그를 해결하기 위해서는, string을 URI객체로 변환할 필요가 있습니다.
